給特首的信

行政長官：
我是一名二十多歲的香港年青人。一名二十多歲的年青人，在社會工作了3年。理應有一定的儲畜，而我卻在這時回校進修，用了不少的金錢。打算畢業後，憑學歷應該可以找到更好的工作，更好的待遇，比上一代更好的生活。可是，香港自回歸後到現有經歷四位特首，卻沒有一個真真正正關心香港人的政策。年青人接受專上教育，理應大大改善生活質素。可惜我們的政府，見我們年青人收入增加，便要求遷出上一代人留給我們的“住所”。每天150名國內同胞來港，看到終於有議員要求取消時，特首在立會答問大會說「這是他們應有的人權」。負責任的政府是否這樣答的？那我們香港人應有的人權呢？啟德，安達臣新區內的公共屋村全都是國內同胞，生產力極底，最近還要張一部份私樓改劃公屋。（這點我極為不滿）他們憑甚麼可以住在這些市區最昂貴的地段？我這位年青人呢？私樓買不起，居屋，有錢亦要有抽中的運氣。而我每天工作，交稅給政府之餘，有時還要擔心飯碗不保。收入稍為過了公屋的入息，便要交還出來給這些同胞居住。我們香港人的人權在那裡呢？1980年代，中英聯合聲明簽署時，偉大的鄧小平先生都說香港不能住下這麼多的同胞，為甚麼特首正在都不肯修改每日150人的問題呢？第二點，先不論我的政治背景，大灣區的確是一件好事，年青人北上發展，要團聚的同胞又否可以於大灣區團聚？在暑假前最後的立法會大會中，特首表示要聆聽多點的聲音。今年政府可以填三個沙田一樣大的新市鎮，發展高爾夫球場（我並不贊成的）；但每天150人，這些發展都會有填滿的一天，最後又如何處理呢？現在有兩條問題問特首。一：可以提請人大譯法，要求改變2000-2001年時莊豐源的案件時的決定。二：可否循隨漸進取消每日150人的政策？
最後，香港是我成長的地方。我不想看見這個地方退步；可是，我不可以用選票改變香港。就算可以，政府都會DQ我們的聲音。因此為了適免政府DQ我的聲音，此信會貼在向各大討論及發送給傳媒。希望特首能夠回答這兩條問既。
一名香港年青人上

收嗲啦，樓主老母俾狗屌